反黃色經濟圈的謬論 - 區家麟

反黃色經濟圈的謬論 - 區家麟

合發餐廳（文宣公海fb圖片）

權貴們急了，反對黃色經濟圈的論說鋪天蓋地，眾多謬論請注意：

謬論之一要警惕：黨媒與權貴偷換論題，把黃色經濟圈與搗毀商店相提並論。兩者根本是兩回事：「裝修」毀店是為了報復，會犯法，難持續；光顧黃店是個人自由選擇，「消費」更加是我們社會天字第一號美德，每個人都可以持久參與。

謬論之二：黃色經濟圈，劃地為牢，扭曲市場運作。說這種話的人，自打嘴巴，雙重標準。香港一向有「紅色娛樂圈」，敢言的歌手被封殺，北上藝人要高聲呼喚愛祖國才能搵食；香港一向有「紅色文化圈」，中聯辦直屬集團主導書市與書籍物流，少賣眼中釘書籍；最近「藍色就業圈」由暗轉明，國泰審查黃絲員工政治取態，大公司藉口裁員也多是黃絲中招；一個教育局主導、審查教師思想的「紅色教育圈」亦快滋生。服從者才能生存，扭曲人力市場；林鄭說香港好自由，我就發笑。

謬論之三較離奇，可稱為「打不還手論」。一些貌似中立的人，不否認紅色娛樂圈、藍色就業圈存在，但就辯稱，就算人家如此，由於這是錯的，不應學，大有耶穌「有人打你右邊面，還要給他打左邊面」的大愛。只是，這種氣魄只適用於權貴打你面時不能還手，庶民要抽擊權貴則罪該萬死，又是龍門任搬，飄移境界。

謬論之四叫人不要政治化，不應以政治作消費考慮。問題是，理念、價值，從來都是消費考慮之要素。很多企業提倡公平貿易、有機產品、主催銀髮就業圈、消費運動鼓吹光顧小店，背後都是政治理念。黃藍之分，不單純是政見，也是品味。例如一家餐廳，電視竟然播TVB，這是品味問題；有些食肆用庸俗LED燈砌字做招牌閃呀閃，本人從不敢踏入半步。

謬論之五在打倒稻草人：你不能保證所有商品原材料都是「黃色」呀，所以不可行！凡事總要有開始，你愛護動物，未必能餐餐吃素，但可以買一件無鴨毛的仿羽絨；你要吃素，可以由每星期素一天Green Monday開始。黃圈搞得起，假以時日就會生出經濟鏈。抗爭漫長，沒有人想過一步登天。

黃色經濟圈何止能持久，更能維繫抗爭之心不死，因為吃飯購物每天都要，成為每天修行的功課，深種日常生活、遍布長街角落，做得到、看得到，正是權貴最擔憂的事。一個社會，誰想分黃藍？社會分化撕裂，黃色經濟圈冒起，是果不是因，也是弱勢一方自救的方式。權貴傲慢，死不悔改，庶民別無選擇。

區家麟

============

好波， 有 point

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（已獲不反對通知書）

==============

銅鑼灣 x 灣仔稅局 和你Lunch
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1245
地點 ：時代廣場集合/灣仔稅務局

推

其實中共啲黨媒好多時都係聲大夾惡
最後都係想你認，認左佢咪可以話「即係我以前咁做冇問題」
目的都係想減少傷害（封住人把口）
其二就係削弱群眾信心，令我方唔敢做

其實佢地班人都幾識講野，唔係點將啲歪理換個口型講出嚟

好文，推

講得啱 唱反調班人 簡直係 只准州官放火 不許百姓點燈

唔好意思, 阻你少少位,
我推唔起哩個POST

[集思廣益] 黃店之間互相宣傳/賣廣告有冇得諗?

推到比立場/蘋果/議員睇到
［停止使用建制稱呼親共人士］

強烈要求使用「共派」取代「建制」稱呼

喺運動初期，我網上見到呢啲，都會指出謬誤 。
但係慢慢發覺，其實提出呢啲嘅人，佢哋知道有邏輯問題，但係佢哋選擇繼續用呢啲謬誤，誤導市民。
好撚仆街，真係唔死都冇撚用

可以用嚟反搏藍屎

下
之前立場已經用親中民主派區分啦

但係而家都仲係成日見到「建制」字眼
大家未有共識要停用

根本成場運動都係咁
警甴唔守警例 製暴製亂 勾結黑幫 濫暴濫捕就睇唔到 /冇問題
平民反擊 以武制暴就用最高道德標準嚟話有問題

堅持！

隨住黃店越黎幫多
就會開始出現黃色供應圈 黃色生產圈
無形之手會塑造市場生態

長期抗爭

永遠抗爭

敵人反對

好文

推

完美回應

依家要多啲文宣呀! 有新玩法 仲有教學同示範tim!

[行動]文宣都十八區開花 A4 label周圍貼 (更新:大量現成圖 即print 即貼!)

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

推上熱門
睇下藍絲點搏

👍

借個位用

●○●○由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○由澶淵之盟探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○黃色證券圈●○●○

●○●○黃色慈善圈●○●○

我們都有一個夢想

穩固黃色經濟圈成型 新系統迎接新模式

抵制支付寶來襲，抗衡八達通賣港

屬於我地新時代既支付系統。
[招兵買馬]
[關注我們]

借個位宣傳
幫手集思廣益

元旦入唔到工會嘅手足！麻煩入嚟睇吓！

藍紅圈同黃圈最大嘅分別係

藍紅圈係由上至下
藍紅勢力利用「公權力,法律以及經濟實力上嘅不平等」去壓逼「個人人士/商戶」從而達到滅聲效果

而黃圈係由下至上
小市民透過「改變消費模式集合個人意志」反抗「權貴/親共商家」從而反制藍紅圈

兩者嘅本質完全唔同

好似區議會議席咁
但會慢慢洗牌重組
越來越多金黃選擇
黑紅藍店逐漸消失

其實而加黃圈點搞可以有效d，暫時雖然各方有努，但仍然有d散亂

利申：食野前會睇黃藍，戒藍店但唔會專登去黃店，好耐無淘寶，少睇電視

其實發展已經算好
頭一兩次講黃色經濟大把柒頭話哂氣, 唔到半到已經成為話題, 引黎共匪注意

push

好有point，完全講中晒
但我想再補充一點
為何中共要狂踩
係因為黃色經濟圈
完全不符合佢地黃絲都係有破壞無建設既暴徒劇本
其實左膠泛民真係有大量政棍引導抗爭走錯路
而國際文宣及黃色經濟圈係建設
如果大家醒覺集中返係建設而唔破壞敵人
咁對面完全無拆解方法而且佢地文宣會行唔通